碩鼠夜闖田灣邨單位 警員入屋助擒惜未果

新冠肺炎疫情至今未止，港人抗疫疲勞飽受困擾，加上政府滅鼠不力導致鼠蹤處處，令市民擔憂鼠患夾擊下疫情更趨惡化。居住港島南區田灣邨一名姓劉住戶，向東網爆料指，今日(7日)凌晨1時許，在其田澤樓家中廚房驚現一隻身長逾6吋的大老鼠；劉將事件告知座頭姓吳(53歲)男保安，希望可透過吳向食環署求助，並安排滅鼠。
劉表示吳拒絕其要求，雙方更為此問題頓起爭執，劉報警求助。數名警員到田澤樓調查，並進入劉的單位廚房了解，據劉拍攝的短片顯示，在場一名警長取出強光電筒照射廚房內的暗角位置，未幾一隻約6吋長的老鼠從灶台狂奔向雪櫃後方，警長見狀，戴上手套並使用長柄晾衫叉，與此同時，其身旁的一名高級警員亦取出伸縮警棍，2人嘗試捉拿老鼠，惜最終無功而還。
劉在訪問中表示，感謝警方相助，並指田灣邨鼠患嚴重，不時目睹老鼠在走廊一帶亂竄，希望政府可以早日解決已困擾居民多時的鼠患問題。

碩鼠碩鼠
無食我黍

用伸縮警棍打老鼠
射催淚彈啦on9

與此同時，其身旁的一名高級警員亦取出伸縮警棍，2人嘗試捉拿老鼠，惜最終無功而還。

黑警 facebook有冇出 post 話助民滅鼠？

警犬果然係弱智

犬係捉唔唔到老鼠

公平咩 有啲就蛇王叫雞 有啲就做狗捉老鼠

話唔係自己負責既野咪可以收隊
走去幫人捉老鼠
賊又唔見佢地捉

保安都醒過佢

射tg咪得
咩蟲都趕走晒

有冇聲明左囯安法先去捉？

自己買老鼠膠瞓醒就捉到啦